% Encoding: UTF8

@PREAMBLE{ 
    {\providecommand{\noopsort}[1]{}} 
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% I.	Законодательные и нормативные акты %%%%%%%%%%%%%%%
В этом разделе вначале указываются законодательные акты в порядке очередности их принятия (Кодексы, Федеральные законы). Затем указываются подзаконные акты (Указы Президента РФ, постановления Правительства РФ, приказы министерств и ведомств) и методические материалы (методические указания, методические рекомендации, разъяснения, письма и т.п.)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

@ARTICLE{law_bank,
    title = {\noopsort{1_100}Федеральный закон от 2~декабря 1990~г. №395-1 «О банках и банковской деятельности» (редакция от 31.07.2013)},
    language = {russian},
    url = {http://www.consultant.ru/popular/bank/},    
}

@ARTICLE{law_prav_potreb,
    title = {\noopsort{1_110}Закон Российской Федерации от 7~февраля 1992~г. №2300-1 «О защите прав потребителей» (редакция от 01.01.2013)},
    language = {russian},
    url = {http://www.consultant.ru/popular/consumerism/},    
}

@ARTICLE{law_bki,
    title = {\noopsort{1_120}Федеральный закон от 30~декабря 2004~г. №218-ФЗ «О кредитных историях» (редакция от 03.12.2011)},
    language = {russian},
    url = {http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_122615/‎},    
}

@ARTICLE{law_bankrot,    title = {\noopsort{1_121} Законопроект №105976-6 О внесении изменений в Федеральный закон «О несостоятельности (банкротстве)» и отдельные законодательные акты Российской Федерации в части регулирования реабилитационных процедур, применяемых в отношении гражданина-должника (ред., принятая ГД ФС РФ в I чтении 14.11.2012)},    language = {russian},
    url = {http://www.consultant.ru/document/cons_doc_PRJ_99888/‎}}
    
@ARTICLE{law_ombudsman,
    title = {\noopsort{1_122}Проект Федерального закона «О Финансовом уполномоченном по правам потребителей услуг финансовых организаций» (подготовлен Минфином России) (не внесен в ГД ФС РФ)},
    language = {russian},
    url = {http://www.consultant.ru/document/cons_doc_PRJ_103383/}
}    

@ARTICLE{law_potreb,    title = {\noopsort{1_130}Проект Федерального закона №136312-5 «О потребительском кредитовании» (ред., принятая ГД ФС РФ в I чтении 23.04.2013)},    language = {russian},
    url = {http://www.consultant.ru/document/cons_doc_PRJ_82054/‎},}
    
@ARTICLE{law_clarification,    title = {\noopsort{1_140}Пояснительная записка «К проекту Федерального закона ,,О потребительском кредитовании’’»},    language = {russian},
    url = {http://www.consultant.ru/document/cons_doc_PRJ_65041/‎‎},}
    
    
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%% II.	Учебники, учебные пособия, монографии %%%%%%%%
Источники размещаются строго в алфавитном порядке по фамилии автора, в случаях, когда работа выполнена коллективом авторов - в алфавитном порядке по названию работы.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    
@book{lavrushin,
    title = {\noopsort{2_100}Деньги, кредит, банки},
    editor = {Лаврушина, О.И.},
    address = {М.},    
    publisher = {КноРус},
    ISBN = {5-94761-037-X},
    year = {2004},
    pages = {560},
    language = {russian}
} 

@book{kulikov,
    author = {\noopsort{2_100}Куликов, А. Г.},
    title = {Деньги, кредит, банки},
    address = {М.},    
    publisher = {КноРус},
    ISBN = {978-5-390-00207-0},
    year = {2009},
    pages = {656},
    language = {russian}
}    

@book{rol_kredita,
    title = {\noopsort{2_100}Роль кредита и модернизация деятельности банков в сфере кредитования: учебное пособие},
    editor = {Лаврушина, О. И.},
    edition = {2},
    address = {М.},
    publisher = {КноРус},
    ISBN = {978-5-406-02691-5},
    pages = {272},
    year = {2013}, 
    language = {russian}
}    

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%% III.	Статьи из периодической печати %%%%%%%%%%%%%%%
Статьи указываются строго в алфавитном порядке по фамилии авторов.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

@ARTICLE{bd_market,
    author = {\noopsort{3_100}Мартыненко, Н. Н. and Смирнова, А. А.},
    title = {Развитие рынка потребительского кредитования: основные тенденции российской действительности},
    journal = {Банковское дело},
    number = {42 (474)},
    year = {2011},
    pages = {42-47},
    address = {М.},
    publisher = {ООО «Издательский дом ФИНАНСЫ и КРЕДИТ»},
    ISSN = {2071-4688},
    language = {russian}
}

@ARTICLE{ved_dorogie_kredity,
    title = {\noopsort{3_100}Дорогая половина},
    journal = {Ведомости},
    number = {152 (3414)},
    year = {2013},
    month = {22 авг},
    language = {russian},   
    url = {http://www.vedomosti.ru/finance/news/15463961/dorogaya-polovina},
}    

@ARTICLE{ved_svaznoy,
    title = {\noopsort{3_100}Кредитный риск россиян},
    journal = {Ведомости},
    number = {134 (3396)},
    year = {2013},
    month = {29 июл},
    language = {russian},   
    url = {http://www.vedomosti.ru/finance/news/14655761/kreditnyj-risk-rossiyan},
}   

@ARTICLE{ved_pos,
    author = {\noopsort{3_100}Борисяк, Д.},
    title = {Банки уходят из магазинов},
    journal = {Ведомости},
    number = {153 (3415)},
    year = {2013},
    month = {23 авг},
    language = {russian},   
    url = {http://www.vedomosti.ru/finance/news/15511341/banki-uhodyat-iz-magazinov},
}  

@ARTICLE{ved_gabon,
    author = {\noopsort{3_100}Воронова, Т.},
    title = {Первые после Габона}, 
    journal = {Ведомости},
    number = {115 (3377)},
    year = {2013},
    month = {2 июл},
    language = {russian},  
    url = {http://www.vedomosti.ru/finance/news/13719861/pervye-posle-gabona}
}    

@ARTICLE{ved_auto,
    author = {\noopsort{3_100}Биянова, Н.},
    title = {ХКФ-банк съезжает с автокредитов}, 
    journal = {Ведомости},
    number = {79 (3341)},
    year = {2013},
    month = {8 мая},
    language = {russian},  
    url = {http://www.vedomosti.ru/finance/news/11869761/hkfbank_sezzhaet_s_avtokreditov}
}    

@ARTICLE{ved_brs,
    author = {\noopsort{3_100}Биянова, Н.},
    title = {«Русский стандарт» предчувствует беду}, 
    journal = {Ведомости},
    number = {159 (3421)},
    year = {2013},
    month = {2 сен},
    language = {russian},  
    url = {http://www.vedomosti.ru/finance/news/15833071/russkij-standart-predchuvstvuet-bedu}
}  

@ARTICLE{bo_prognoz_cb,
    title = {\noopsort{3_100}Прогнозы от Банка России на 2013 год},
    journal = {Банковское обозрение},
    year = {2013},
    month = {18 янв},
    number = {1 (168)},
    language = {russian},
    url = {http://www.bosfera.ru/bo/2013/01/prognozy-ot-banka-rossii}
}

@ARTICLE{rastut_riski,
    author = {\noopsort{3_100}Суранов, С.},
    title = {Растут показатели и риски},
    journal = {Экономика и жизнь},
    number = {30 (9496)},
    year = {2013},
    month = {1 авг},    
    language = {russian},    
    url = {http://www.eg-online.ru/article/218852/},
}   

@article{bb_dogovor,
    author = {\noopsort{3_100}Сидорова, В. Н.},
    title = {Договор потребительского кредита: проблемы теории, законотворчества, практики},
    journal = {Безопасность бизнеса},
    year = {2013},
    number = {1},
    language = {russian}
}

@article{bo_law,
    title = {\noopsort{3_100}Хоть тушкой, хоть чучелом},
    journal = {Банковское обозрение},
    number = {4 (159)},
    month = {09 апр.},
    year = {2012},
    language = {russian},
    url = {http://www.bosfera.ru/bo/2012/04/hot-tushkoj-hot-chuchelom}
}

@ARTICLE{komm_pos,
    author = {\noopsort{3_100}Дементьева, К.},
    title = {Товарные кредиты сдают позиции},
    journal = {Коммерсант},
    number = {21 (5052)},
    year = {2013},
    month = {6 февр},
    language = {russian},
    url = {http://kommersant.ru/doc/2121178}
}

@ARTICLE{komm_kredit,
    author = {\noopsort{3_100}Петрова, Н.},
    title = {У кого чего кредит},
    journal = {Коммерсантъ Деньги},
    number = {33 (941)},
    year = {2013},
    month = {26 авг},
    language = {russian},
    url = {http://www.kommersant.ru/doc/2254707}
}

@ARTICLE{komm_cold,
    author = {\noopsort{3_100}Аликина, Е.},
    title = {Закон кредитного охлаждения},
    journal = {Коммерсантъ Деньги},
    number = {32 (940)},
    year = {2013},
    month = {19 авг},
    language = {russian},
    url = {http://kommersant.ru/doc/2249390}
}

@ARTICLE{potreb_pravo,
    author = {\noopsort{3_100}Демченко, С. С.},
    title = {Правовое регулирование потребительского кредитования в России в современный период},
    journal = {Адвокат},
    year = {2012},
    number = {4},
    pages = {32-43},
    language = {russian},
    hyphenation = {russian},
    url = {http://lexandbusiness.ru/view-article.php?id=334},    
}    

@ARTICLE{kred_doveria,
    author = {\noopsort{3_100}Пшеницын, О.},
    title = {Закон получил кредит доверия},
    journal = {эж-ЮРИСТ},
    number = {19},
    year = {2013},
    language = {russian}
}

@ARTICLE{bd_berezina,
    author = {\noopsort{3_100} Березина, М. П. and Епишина, Н. С.},
    title = {Кредитование населения в России: тенденции, проблемы, пути решения},
    journal = {Банковское дело},
    number = {7},
    year = {2013},
    month = {25 июл},
    language = {russian}
}

@ARTICLE{br_tend,
    author = {\noopsort{3_100} Викулин, А. Ю.},
    title = {Тенденции розничного кредитования: о чем говорят итоги ушедшего года?},
    journal = {Банковский ритейл},
    number = {1},
    year = {2013},
    language = {russian}
}

@ARTICLE{rg_cb,
    author = {\noopsort{3_100}Кукол, Е.},
    title = {Большие деньги мелким шрифтом},
    journal = {Российская газета},
    number = {6000 (24)},
    year = {2013},
    month = {6 фев},
    url = {http://www.rg.ru/2013/02/06/kredity.html},
    language = {russian}
}

@ARTICLE{rg_ipoteka,
    author = {\noopsort{3_100}Кривошапко, Ю.},
    title = {Метры падают},
    journal = {Российская газета},
    number = {6072 (96)},
    year = {2013},
    month = {7 мая},
    url = {http://www.rg.ru/2013/05/07/zhil.html},
    language = {russian}
}

@ARTICLE{rg_rost,
    author = {\noopsort{3_100}Носкова, Е.},
    title = {Взрывной рост},
    journal = {Российская Бизнес-газета},
    number = {868 (39)},
    year = {2012},
    month = {16 окт},
    url = {http://www.rg.ru/2012/10/16/krediti.html},    
    language = {russian}
}

@ARTICLE{expert_procent,
    author = {\noopsort{3_100}Обухова, Е. and Яковенко, Д.},
    title = {В петле процента},
    journal = {Эксперт},  
    number = {33 (863)},
    year = {2013},
    month = {19 авг},
    url = {http://expert.ru/expert/2013/33/v-petle-protsenta/},
    language = {russian}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% IV.	Статистический и практический материал %%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

@ARTICLE{cbr_ru,
    title = {\noopsort{4_100}Отчетность кредитных организаций за 2012 год на сайте Банка России},
    url = {http://www.cbr.ru},
    language = {russian}
}

@ARTICLE{cb_fin_stable,
    title = {\noopsort{4_100}Обзор финансовой стабильности},
    journal = {Центральный банк Российской Федерации (Банк России)},
    year = {2013},
    month = {июл},
    url = {http://www.cbr.ru/analytics/fin_stab/fin-stab-2012-13_4-1r.pdf},
    language = {russian}
}    

@ARTICLE{tks_card,
    title = {\noopsort{4_100}Рынок кредитных карт России, II квартал 2013 год},
    year = {2013},
    month = {30 июл},
    journal = {Тинькофф Кредитные Системы},
    url = {http://static.tcsbank.ru/news/2013/2013-07-30_credit-card-market.pdf},
    language = {russian}
}

@ARTICLE{expert_potreb,
    author = {\noopsort{4_100}Береговая, Г. and Доронкин, М. and Волков, С.},
    title = {\noopsort{4_100}Потребительское кредитование в России: опасная гонка},
    year = {2012},
    month = {10 окт},    
    journal = {Эксперт РА},
    url = {http://www.raexpert.ru/editions/bulletin/10_10_12/potrebkred_2012.pdf},
    language = {russian}
}  

@ARTICLE{expert_bank,
    author = {\noopsort{4_100}Доронкин, М. and Волков, С. and Самиев, П.},
    title = {Российские банки в 2013 году: глобальное торможение},
    year = {2013},
    month = {26 июн},    
    journal = {Эксперт РА},
    url = {http://www.banki.ru/news/research/?id=5099646},
    language = {russian}
} 

@article{banki_ru,
    title={\noopsort{4_100}Рейтинги банков},
    url = {http://www.banki.ru/banks/ratings},
    urldate = {11.08.2013},
    language = {russian}
}   

@article{brs_emitent,
    title = {\noopsort{4_100}Ежеквартальный отчет по ценным бумагам за 30 июня 2013 года}, 
    url = {http://www.rsb.ru/f/1/about/disclosure/quarterly_reports/report_14082013.pdf},
    journal = {Банк «Русский стандарт»},
    language = {russian}
}        

@article{brs_ifrs,
    title = {\noopsort{4_100}Консолидированная сокращенная промежуточная финансовая информация в соответствии с международными стандартами финансовой отчетности (неаудированная) за 30 июня 2013 года}, 
    url = {http://www.rsb.ru/f/1/about/recording/2013/svodnaya_po_msfo_1h_2013_rus.pdf},
    journal = {Группа Банка «Русский Стандарт»},
    language = {russian}
} 

@article{brs_ras,
    title = {\noopsort{4_100}Годовой отчет за 2012 год}, 
    url = {http://www.rsb.ru/f/1/about/disclosure/quarterly_reports/report_14082013.pdf},
    journal = {Банк «Русский стандарт»},
    language = {russian}
}   

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%% V.	Иностранная литература %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

@book{sinki,
    author = {\noopsort{5_100}Синки, Дж. Ф.},
    title = {Управление финансами в коммерческих банках: пер.\ с англ.},
    publisher = {Catallaxy},
    ISBN = {5-86366-045-7},
    year = {1994},
    pages = {820},
    language = {russian}
}    
    

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% VI.	Интернет-ресурсы %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    
@article{slon_cb,
    author = {\noopsort{6_100} Неяскин, Г.},
    title = {ЦБ: беспокоят иностранцы на рынке ОФЗ и рост потребкредитов},
    journal = {Slon.ru},
    url = {http://slon.ru/economics/tsb_o_finansovoy_stabilnosti_dva_kvartala_polet_normalnyy-971243.xhtml},
    year = {2013},
    month = {26  июл},
    language = {russian},
    urldate = {27.07.2013}
}

@article{bo_nbki,
    title = {\noopsort{6_100}Развитие рынка кредитования в I квартале 2013 года на основе данных НБКИ},
    journal = {Банковское обозрение},
    url = {http://www.bosfera.ru/bo/razvitie-rynka-kreditovaniya},
    year = {2013},
    month = {15 мая},
    urldate = {15.07.2013},
    language = {russian}
}   

@article{bo_nbki_expert,
    title = {\noopsort{6_100}Розничное кредитование - драйвер банковского сектора},
    journal = {Банковское обозрение},
    year = {2013},
    month = {2 авг},    
    urldate = {15.07.2013},
    url = {http://www.bosfera.ru/event_report/drajver-bankovskogo-sektora},
    language = {russian}
} 

@article{finmarket_alpha,
    title = {\noopsort{6_100}Кредитный дефолт придет из регионов},
    journal = {Финмаркет},
    year = {2013},
    month = {1 авг}, 
    urldate = {03.08.2013},   
    url = {http://www.finmarket.ru/z/nws/hotnews.asp?id=3426532},
    language = {russian}
}          

@article{assoc_reg,
    author = {\noopsort{6_100} Аксаков, А. Г.},
    title = {О ситуации на рынке потребительского кредитования},
    year = {2012},
    urldate = {11.07.2013},
    note = {Материал подготовлен к заседанию совета Ассоциации региональных банков России в декабре 2012 года},
    url = {http://bankir.ru/dom/threads/114697},
    language = {russian}   
} 

@article{bo_pos,
    title = {\noopsort{6_100}Кредиты в магазинах будут жить вечно?},
    journal = {Банковское обозрение},
    year = {2013},
    month = {11 июн},   
    urldate = {23.07.2013}, 
    url = {http://www.bosfera.ru/bo/kredity-v-magazinah},
    language = {russian}
}

@article{pravo_bankrot,
    title = {\noopsort{6_100}Госдума приняла законопроект о банкротстве физлиц, готовившийся более восьми лет},
    journal = {Право.Ru},
    year = {2012},
    month = {14 нояб},
    urldate = {28.06.2013},     
    url = {http://pravo.ru/news/view/79758/},
    language = {russian}
}

@article{banki_law_2013,
    author = {\noopsort{6_100}Краснова, А.},
    title = {Самые ожидаемые законы 2013 года},
    journal = {Банки.ру},
    year = {2013},
    month = {9 янв},
    urldate = {28.06.2013},
    url = {http://www.banki.ru/news/daytheme/?id=4403478},
    language = {russian}
}  

@article{banki_gigant,
    author = {\noopsort{6_100}Дубровская, А},
    title = {Падение гиганта},
    journal = {Банки.ру},
    year = {2013},
    month = {23 авг},
    urldate = {24.08.2013},
    url = {http://www.banki.ru/news/daytheme/?id=5335296},
    language = {russian}
}  
     
@article{gazeta_ombudsman,
    author = {\noopsort{6_100}Титов, С. and Фаляхов, Р.},
    title = {Необязательный омбудсмен},
    journal = {Газета.Ру},
    year = {2012},
    month = {17 дек},
    urldate = {30.06.2013},
    url = {http://www.gazeta.ru/business/2012/12/17/4895173.shtml}, 
    language = {russian}
}   

@article{ved_politika_cb,
    author = {\noopsort{6_100}Плотонова, О.},
    title = {Банкиры предупреждают о негативных последствиях политики ЦБ для роста экономики},
    journal = {Ведомости},
    year = {2012},
    month = {29 ноя},
    language = {russian},    
    urldate = {15.06.2013},
    url = {http://www.vedomosti.ru/politics/news/6614371/bankiry_predosteregayut_o_negativnyh_posledstviyah_politiki}
}    

@article{ved_bankrot,
    author = {\noopsort{6_100}Петрова, С. and Виноградова, Е.},
    title = {В России появится закон о том, как не платить по закону},
    journal = {Ведомости},    
    year = {2013},
    month = {12 авг},
    urldate = {13.08.2013},
    url = {http://www.vedomosti.ru/library/news/15108731/bankrotstvo-dlya-bogatyh},
    language = {russian}
}  

@article{ved_sber,
    title = {\noopsort{6_100}Греф: Сбербанк начнет рефинансировать потребкредиты других банков},
    journal = {Ведомости},    
    year = {2013},
    month = {5 авг},
    urldate = {10.08.2013},
    url = {http://www.vedomosti.ru/finance/news/14895521/sberbank-ozhidaet-chto-pribyl-ot-mezhdunarodnogo-biznesa},
    language = {russian}
}  


@article{rbc_ipoteka,
    author = {\noopsort{6_100}Старостина, Н.},
    title = {Что банкиры думают об ипотеке в 2013 году},
    journal = {РБК daily},    
    year = {2013},
    month = {7 фев},
    urldate = {17.07.2013},
    url = {http://www.rbcdaily.ru/finance/562949985676050},
    language = {russian}
}  

@article{lenta_cb,
    title = {\noopsort{6_100}ЦБ введет неформальный запрет на дорогие потребкредиты},
    journal = {Лента.Ру},
    url ={http://lenta.ru/news/2013/09/05/potreb/},
    urldate = {05.09.2013},
    year = {2013},
    month = {5 сен},
    language = {russian}
}    
